\section{Pruebas y ejemplos de uso}

Se muestran a continuación ejemplos de uso de las funcionalidades implementadas y pequeñas pruebas realizadas.

\subsection{Copiar al portapapeles / Nueva desde el portapapeles}

Procedimiento de prueba:
\begin{enumerate}
\item Abrir una imagen en QFotoPaint6 (Menú Archivo $\to$ Abrir).
\item Seleccionar una región con la herramienta de selección (Menú Edición $\to$ Seleccionar).
\item Ejecutar "Copiar al portapapeles" (Menú Edición $\to$ Copiar al portapapeles).
\item Abrir Paint u otra aplicación y pegar (Ctrl+V). Comprobar que la imagen aparece con el contenido de la ROI.
\item En QFotoPaint6 ejecutar "Nueva desde el portapapeles" (Menú Archivo $\to$ Nueva desde el portapapeles) para verificar que se abre una nueva ventana con la imagen del portapapeles.
\end{enumerate}

\subsection{Ver información}

Prueba rápida:
\begin{itemize}
\item Abrir una imagen y ejecutar "Ver información" (Menú Edición $\to$ Ver información...).
\item Comprobar que el cuadro resultante contiene: tamaño, profundidad, canales, tamaño en memoria, (opcional) tamaño en disco y color medio con recuadro de color.
\end{itemize}

\subsection{Ejemplo: generación de vídeo rotando una imagen}

Comprobación funcional básica:
\begin{enumerate}
\item Abrir una imagen y ejecutar la opción correspondiente en el menú Vídeo (Imagen a Vídeo $\to$ Rotar imagen).
\item Ver en pantalla la previsualización y comprobar que se crea el fichero de salida si se solicitó guardar.
\end{enumerate}

Incluye en la memoria capturas de pantalla de las pruebas realizadas para facilitar la evaluación.
